\chapter{Wstęp}

Niniejsza dokumentacja zawiera informacje techniczne oraz opis wewnętrznej struktury projektu Dotgazer.

W pierwszej części dokumentacji została opisana warstwa sprzętowa tworzonego modułu. Oprócz opisu samego sprzętu, zostały również wyjaśnione kwestie integracji i komunikacji elementów. Przedstawiono też sposób programowej obsługi peryferiów niezbędnych do działania algorytmu pozycjonowania, czyli kamery i akcelerometru.

Dalej przedstawiono teoretyczne podstawy tworzonego algorytmu. Zostały tu wyjaśniona struktura markerów i geometryczne zależności, które na ich podstawie pozawalają obliczyć pozycję robota. Ta część dokumentacji jest niezbędna do zrozumienia szczegółów implementacyjnych opisanych dalej.

Opis implementacji rozpoczęto od ogólnego opisu architektury i przepływu danych w algorytmie. Ze względu na jego skomplikowanie wymagane było wydzielenie spójnych modułów, przedstawienie ich roli w algorytmie, a~dopiero w późniejszej części szczegółowy opis ich implementacji.

Główna część dokumentacji skupia się na szczegółach implementacyjnych zarówno wydzielonych modułów, jak i klas użytkowych.

W końcowej części dokumentacji opisana została konfiguracja środowiska deweloperskiego. Przedstawiono w niej sposób instalacji wymaganych bibliotek oraz strukturę repozytorium projektu.